Autotoll與政府將在城門隧道試驗「龍門架」收費 將藍隧道或實施

本港道路收費系統一直被指發展落後，蹉跎多年後終於有「停車拍卡」電子繳費服務，駕駛者可利甪八達通、信用卡付費，但新系統採用僅數月因扣措錢而暫停其他隧道引入，暫未有恢復時間表。
快易通(AutoToll)行政總裁鄭小雄接受《香港01》專訪時透露稱，該公司與政府合作推行試驗計劃，將以城門隧道作試點，料最快未來一、兩個月可試驗，探討日後本港引入「開放式道路收費系統」的可行性；如能落實，日後將不用再設立收費亭，只需在道路上的「龍門架」上加裝儀器，即可收費。
土木工程拓展署回應表示，在城隧進行有關的技術試驗，是研究將軍澳–藍田隧道未來可行的收費系統。測試將由獲安排安裝測試設備的車輛協助進行，不涉及公眾車輛。

目前本港收費道路或隧道設有收費亭讓駕駛者付款，部分為人手操作，可以現金或八達通、信用卡付款；另外亦有快易通的自動繳費系統供駕駛者選擇，雖然比較方便，但就要每月繳交35元行政費，令不少駕駛者卻步。

Autotll：龍門架加裝置即可電子收費

不過，這個局面未來有機會改變。快易通行政總裁鄭小雄稱，現正和土木工程拓展署合作，研究在香港引入「開放式道路收費系統」（open road tolling system）的可行性，並會率先在城門隧道荃灣路段試行。他稱「未來一、兩個月可進行試驗」，如反應良好，日後可能會在不設收費亭的將軍澳藍田隧道實施。鄭小雄續指，現時快易通技術已經可以落實「開放式道路收費」，強調日後「不需要收費亭，只要在路上『龍門架』加上裝置，就可以進行電子收費」。

將軍澳藍田隧道目前正在施工階段，預料2021年才竣工。2016年，政府就有關工程項目向立法會申請撥款時，當局已經表明因地理限制，該隧道不會設有收費廣場，並會「探討電子收費模式的可行性」；土木工程拓展署代表在會上指，初步認為電子方式處理收費「可行」，但尚未決定具體落實方式。

土木工程拓展署回覆《香港01》查詢時表示，該署今年初以公開招標聘請顧問公司研究於該隧道使用電子收費的可行性，並進行技術試驗，合約費用約400萬元。該署指，技術試驗需要收集模擬實際操作等數據作分析，由於通往城隧入口的道路設有高架道路標誌構架，對安裝測試設備較為方便，因此該隧道的一段連接路被選取為測試點。測試將由獲安排安裝測試設備的車輛協助進行，不涉及公眾車輛。該署強調在城隧進行技術試驗，純粹是研究將藍隧道未來可行的收費系統。

明明有新系統測試緊唔使停車隨時仲會冇咁窒
都唔撚明政府做咩仲要俾幾千萬出黎搞個會扣錯錢既停車拍卡

類似嘅Open Toll外國其實用咗好多年
推呢種仲好過推停車拍卡啦

你唸下真係全面轉用你咪又屌官商勾結益 autotoll

咁冇人話一定要 autotoll 做既

btw 台北都係用開放式
應該可以參考

其實呢d公共服務都係要有承辦商搞架啦,差在係邊間架姐
最緊要係單野方便到市民姐

全世界大部份先進城市都係 係得香港到2017年先開始”考慮”

政府嘥咁多錢攪個咩停車拍卡，不如將舊錢掟去研究opentoll仲好啦…

有新技術就梗係要支持啦

停車拍卡邊間中資做?

之前一直因為越運亨(越秀/中信)唔想益八達窿所以八達通有咗廿年都唔想整

即係星加坡嗰種囉

唔會啦d呀伯個個用大陸機

autotoll 最大問題係有月費

即係好快會行埋ERP

其實部機係咪好高幅射？ 塞車停喺度咪會食哂？

無錯，有按金仲要有月費，咩道理
個科技又唔係先進，
都唔明佢要keep住成200蚊按金有咩用，仲要收我35蚊，憑咩

好似係八達通

而家試到一半停咗個停車拍卡
啲服務費有政府補貼

好似台灣咁規定一定要用etag，但就免費，咁樣可以減少收費廣場前左穿右插情況。

應該全民月結啦
起碼唔洗收費亭停

搞撚十幾廿年 得個8達通
仲要未全港推行
人地其他地方指著香港來笑

話搞ERP，搞左十幾年都係得個桔，
好似台灣咁幾好，每車每日有免費20km國道，
多過20km就計錢，雖然比起其他國家，台灣國道收費都唔貴，
但係行成100咁過龍門架佢都讀到，唔使塞蛇仔，
以前泰山收費站就係塞蛇仔塞到傻。

呢樣真
上次有朋友嚟香港
問我做乜啲人過隧道要停車畀散紙
係咪要促進就業
我唔識答
唔通話香港人鍾意慢咩

香港係科技落後城市應該都排得幾前

架車經過而冇裝個裝置會唔會比較難捉

尾二啦
包尾仲有紐約, 用磁帶飛入地鐵

日本公路好似都仲係收費站
咁算唔算落後

正苦買起autotoll 唔收月費，用既人一定多過而家成倍

影車牌有幾難，以而家技術黎講唔使閃燈都影到車牌

算係，不過好在只係自動車道，同埋只係出入先要收費，車流唔大

最終目的

其實香港車流咁頻繁 龍門架作用不大

?

新加坡玩左幾多年

佢地要行erp 一早就用

everyday rob people

運輸處愈來愈黑箱作業, tolling system 全世界大把solutions , 出個tender 收標書大把人做, 洗鬼你搵間咁既公司研究啫...

說穿了又係要私商授授俾autotoll做啦, 唔好俾我估中你autotoll入面全部同運輸署有關連

利申: 做緊間公司係幾個國家有tolling solution

減速少少咪得囉，都好過而家喇， 過到既車又多過而家

有邊幾個國家 ， 留多學野

講明左太易被起底... 歐洲 中美洲 都有...

我當你攞正牌官商勾結，你每年牌費加$420，咪迫啲人用哂Autotoll 囉

不過最撚中意見啲窮閪喺度左cut 右cut ，又推又閃，最後咪又係排隊畀錢再睇住我直過

其實政府如果要搞的話點都要出tender
唔會真係私私互授到咁既地步既
你做得呢間公司你都知啦

問題係做乜要搵autotoll 研究呢?
就算要研究都應該係應該搵有國際經驗既乾收銀搞吧... autotoll算老幾?
lee d pre.sale engineering 影響tender 係ps 入面加哂d 奇型怪狀 requirement .. 基本上其實公司就陪跑

ERP無理解錯係個收費會改變based on當時果段路既車流
要實行其實有一個好大既問題 點樣可以即時update車主當時既價格
而又假設我由屋企到返工有兩條路 我出門口時見到行路a要收$20而路b只係$5 當行廾時間一樣我就好自然會行路b啦
但由屋企到路b既收費點要15分鐘 我如何可以保證果15分鐘內路b既收費係不變??

唔洗搵專家研究
你自己政府補貼全港一日
過隧道唔洗錢

咪知個成效有幾大
成日做d問卷,建議書出來
幾浪費錢同時間

停車畀錢會造成協調效應, 後面啲車全部都要停一停, 一個唔該就變車龍
龍門架慳咗停車畀錢嗰吓, 照計係會好啲

塞車好多時都係塞蛇仔

一個字垃圾 某幾條隧道autotoll會慢過比錢

電子收費
留名等睇人拎個銀包嘟極都嘟唔到

龍門架唔洗嘟
你車過就得

仲要嘟卡既電子收費，咩年代

買得起車因為35蚊卻步

大鄉里唔明
Opentoll 同 autotoll有咩分別

係35蚊唔值，用黎換一條唔使比現金既塞車隊

根本改善交通呢D野政府補貼都要做啦

問題係政府補貼左係停車拍卡呢樣on9野上面

講嚟講去咪海隧過香港係咁，你可以揀用定唔用

成日見啲傻閪左插右插，最後排隊睇住我直去

諗起都on9
自己都有autotoll，但每次行紅隧竟然去排隊比錢仲快

無知一問，慢係邊度， 要去返條車道，定係要排隊

我喜歡你的思路

8達通
都未裝哂全港
宜家又開新project

咁當初咁多時間搞8達通過隧道有咩用

八達通扣錯錢煞停咗

過完收費亭，自己一條線入隧道 其實快少少

日日都用紅隧來回

Link?

人哋澳洲都已經做到你過就影車牌，你就算無舊嘢喺車即時扣錢都可以7日內上網交返

btw嗰陣佢寄嚟舊嘢係完全唔洗錢，真係得香港如此落後

autotoll個自動收費都係垃圾

八達通唔識自動回水好on9

咁你幾時打革命推翻政府？

香港從來都有兩個時空:
一個叫現實時空，即係我哋依家生活緊呢個，就2017年
一個叫公務員時空，即係政府嗰個，就2007年

所以依家識考慮，算快㗎喇

35蚊減咗人手但死都唔會減返價

紅隧如果再減， 塞得仲勁

好過乜柒都唔搞

有時車少係會咁
因為autotoll得兩條線，收費亭就7,8個
有時一堆車慢慢駛過autotoll，但收費亭就每個平均得一兩架車等緊